const questions = [
    { question: "Скількі днів у невисокосному році?", answers: ["365", "366", "364", "360"], correct: 0 },
    { question: "Столиця Казахстана?", answers: ["Київ", "Mосква", "Алмата", "Антананаріву"], correct: 2 },
    { question: "Найдовша ріка на у світі?", answers: ["Ніл", "Янцзи", "Амазонка", "Міссісипі"], correct: 2 },
    { question: "Найбільша планета у сонячній системі?", answers: ["Юпітер", "Сатурн", "Уран", "Нептун"], correct: 0 },
    { question: "Хто написал \"Критику Чистого Розуму\"?", answers: ["Ніцше", "Сковорода", "Кант", "Шопенгауер"], correct: 2 },
    { question: "Яка тварина найшвидша на сущі ?", answers: ["Страус", "Я", "Гепард", "Карась"], correct: 2},
    { question: "Скількі океанів на планеті Земля?", answers: ["4", "5", "6", "7"], correct: 1 },
    { question: "Найвища гора у світі?", answers: [ "Киліманджаро", "Эльбрус", "Монблан", "Эверест"], correct: 3 },
    { question: "Перша планета від Сонця?", answers: ["Меркурій", "Венера", "Земля", "Марс"], correct: 0 },
    { question: "Хто автор \"Гаррі Поттера\"?", answers: [ "Толкін", "Льюіс", "Роулінг", "Мартін"], correct: 2 },
    { question: "Скільки буде 435 + 786?", answers: ["1491", "1221", "1234", "2451"], correct: 1 },
    { question: "Столиця Алжиру?", answers: ["Алжир", "Нігер", "Воронєж", "Токіо"], correct: 0 },
    { question: "Міра сили (фізична величина)?", answers: ["Паскаль", "Кілограм", "Ньютон", "Вольт"], correct: 2 },
    { question: "Які зірки є найгарячішими?", answers: ["Червоні", "Білі", "Жовті", "Сині"], correct: 3 },
    { question: "Хто з них був філософом?", answers: ["Олександр Македонський", "Перикл", "Діоген Синопський", "Лікург"], correct: 2 },
    { question: "Скільки буде 5^5 ?", answers: ["245", "498", "3475", "3125"], correct: 2 },
    { question: "Скільки материків на планеті Земля?", answers: ["7", "8", "3", "6"], correct: 3 },
    { question: "На якій горі жили давньогрецькі боги?", answers: [ "Говерла", "Олімп", "Маттерхорн", "Каковець"], correct: 1 },
    { question: "Остання планета від Сонця?", answers: ["Земля", "Юпітер", "Нептун", "Уран"], correct: 2 },
    { question: "Хто автор \"Володаря Перстнів\"?", answers: [ "Ніцше", "Сервантес", "Камю", "Толкін"], correct: 3 }
];


let currentQuestionIndex = 0;
let score = 0;
let seconds = 10;
let timeout, timer;

function shuffleQuestions() {
  let currentIndex = questions.length;
  while (currentIndex != 0) {
    let randomIndex = Math.floor(Math.random() * currentIndex);
    currentIndex--;
    [questions[randomIndex], questions[currentIndex]] = [
      questions[currentIndex],
      questions[randomIndex],
    ];
  }
}

function loadQuestion() {
  if (currentQuestionIndex >= questions.length) {
    showResult("Вы виграли " + score + " балів!");
    return;
  }
  const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
  document.getElementById("question").textContent = currentQuestion.question;
  const answerElements = document.getElementsByClassName("answer");
  for (let i = 0; i < answerElements.length; i++) {
    answerElements[i].textContent = currentQuestion.answers[i];
  }
}

function checkAnswer(selectedIndex) {
  const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
  if (selectedIndex === currentQuestion.correct) {
    score += 10;
    if (score > 200) {
      showResult(Вы виграли ${score} балів);
      return;
    }
  }
  currentQuestionIndex++;
  document.getElementById("score").textContent = Бали: ${score};
  loadQuestion();
}

function showResult(message) {
  clearTimeout(timeout);
  document.getElementById("result-message").textContent = message;
  document.querySelector(".result").style.display = "flex";
  document.querySelector(".question").style.display = "none";
  document.querySelector(".answers").style.display = "none";
}

function restartGame() {
  shuffleQuestions();
  score = 0;
  seconds = 59;
  clearTimeout(timeout);
  showTime();
  currentQuestionIndex = 0;
  document.getElementById("score").textContent = Бали: 0;
  docum
